有冇人積蓄夠捱一年 呢刻都唔敢裸辭

我上次轉工，積蓄只夠兩個月...最後問fd 借車做uber 先頂到第三個月轉工

個fd咁好嘅

一年夠啦

你無負擔？

點解要裸辭

咁當你一月一萬
你有12萬
都Ok la
我會衡量埋份工做咗幾耐
都希望做夠一年先辭
始終而家難搵工

不嬲都食屋企，家用唔比

工照返

係呀我同你差唔多
每個月負擔就係管理費水電家用
唔點出街基本上一萬蚊一個月夠有突
我都有諗過辭職
不過四月先做夠一年

本身想 但係主子一病就使左7000令我打消左呢個念頭

有錢收咪hea 住番囉

夠頂5年以上，都唔敢辭

有頭家?

照比家用都夠捱6-7 年，都係唔敢

辭左，裸辭左3個月 好開心

大孝子，生夠垃圾好過生你條撚樣

計埋股票，積蓄=3年人工

上年已經好想俾自己抖吓，但都唔敢裸辭

唔忍心見到自己個戶口數字慢慢減少

有樓/車供緊？

屌你
手足係入面坐緊
你都仲唔撚辭職
仆街啦

吹啦
7頭

噏乜春

Anyway你咪繼續比

辭咗，失業4個月

而家抖兩年，可能要遲多四年退休....

好撚憎返工呀呀呀呀呀呀呀呀

咁重怨氣

Team head, 要要求加人工

辭左職邊個捐錢食私飯

使唔使畀番租車費先

夠捱5年供樓
但呢排成日WFH
辭唔辭都無咩分別

同你一樣想勁想辭 錢夠洗幾年無壓力
但一辭就想轉行
做緊個行俾上司日吊夜吊 公司指標又難追
做到有陰影
但轉行又唔知做乜 無技能無長處
直頭覺得係廢人一個

同你一樣 迷惘

五年夠洗都唔敢

放下假先啦
有annual嫁嘛

最爽係咁
wfh真係逗多一日又一日
多一個星期又有多1/4月薪

我都好想裸辭
積蓄夠幾年
但又驚搵唔番
仲要儲錢買樓同比家用
只可以日日同人呻

做uber 要揸開車識路先掂喎🤣

tsla +750% 50萬本
我都唔想辭

夠三年，但驚一旦搵唔到工同社會脫節

細細個開始草開錢
又冇負擔
有大約300k
就算依加裸辭都不成問題

夠了，但父母唔比辭

比說話你聽

無生意咁有咩做？

一樣
見到積蓄一路跌
壓力仲大過番工

辭左職佢地就會放監?

算啦，呢度文化係兩老生左你，養到你大就比自己d仔女飛起架啦，講孝義會比連登仔恥笑

屌你，你唔同埋手足一齊坐，你仲做緊鍵盤戰士，仆街啦

夠自己一家用十年
但要過得好基層
未夠錢走同退休都唔會裸辭
點都好都係搵到先走

夠頂3年仲番捱緊

返工係為咗過日晨同買花戴
不過冇做嘢幾個月 都想學下skills
Deadline俾自己最遲過埋年要搵到工

辭完走人？

同你差唔多
俾家用文化勁on9
完全係阻住後生發展

做廢青先發覺洗少好多

唔岩聽既說話想唔想聽？
窮撚學咩人撚貓

十年都夠， 可惜家族生意， 一時又行唔開

依家有人唔俾你俾？
你咪照做你果套
管埋人哋屋企
勁on9

難唔難搵工？老老實實

面皮厚都係技能黎既

本身咩行業？
人到中年真係變廢中

依家有導航啦
細路

唔俾家用=飛起
咩邏輯嚟

睇住導航揸，被搵食司機撞死都未天光

慘過飛起，因為養大左仲要繼續養，直到老死

同你哋講真係曬氣
你要俾咪繼續俾囉
但呢個完全係資源分配既問題
唔關孝順事

全力儲錢準備移民
唔係好想辭

你有冇渣過車架
無都試吓坐前座

兩老大可以唔繼續養草起過舒服退休生活唔好？ 講到資源分配比你係應份鄧你老豆老母可憐

你自己諗下
岩岩出嚟做嘢既下一代
兩老先4-50歲到
有排先退休，咁快收割仔女，呢啲係無腦
當一個月$3-5000家用
兩老無工作咩？唔係
退休咩？積蓄夠食到70-75
如果唔夠錢退休，咁係本身無為退休做準備，將個責任俾曬個仔
根本上，個仔就綁死曬

相反
個仔唔洗俾家用
啲錢可以投資/進修/成家立業
呢一代後生唔問兩老拎錢做首期/擺酒
已經係大孝順

你自己反省下，同埋希望你唔好生仔

你實係窮撚

Job ad 係有, 但好多濕尻工

唔俾家用=唔孝順
呢啲完全係窮撚思維
資產會累積
負債一樣都係累積

家用本質就係負債

除非你40歲，事業有成
跟住兩老退休金谷種都食曬
但係都唔理佢，電話都無個
呢啲先叫不孝

天氣凍啦，打個電話問候下兩老啦
唔係俾幾千蚊就叫孝順
一老咗洗錢少咗好多
關心先係最重要

濕鳩工啲公司又沖唔走
唉屌

咁爽既工都走 除非好低人工

發覺係得窮撚家庭先玩埋曬啲家用制
根本係阻礙家族發展潛力既on9制度
不過窮撚都無投資概念

打算邊度？

真係幾感慨
點解窮撚諗嘢咁唔理智
一旦啲嘢同佢哋既觀念有衝突就跳曬制咁屌人
又唔諗吓點樣先係最好既方法
又無人唔俾佢繼續做自己
只係有個新角度睇同一樣嘢
洗唔洗諗都唔諗就落閘話人地一定錯

我盡力比最好既野佢同醫佢喇 窮撚只要負責任就得喇 但主子以後走左真係未必會再養

連登仔：窮撚生仔正仆街
利申不代表我
不過我覺得養隻貓都真係幾奢侈既消費
我都鐘意貓

一年

我覺得夾返水電煤飯錢都好應該姐，又唔係多，兩老4-50歲仲要養你個出黎做野成年人，如果每女慳返果2-5千，到佢退休大可以請工人照顧/得閒去旅行，相反如果夾返自己生活費都草唔到錢，連養自己都做唔到，都唔方出色啦，仲學咩人成家立室

好酸
自己兩老都係唔洗俾家用
幾千蚊佢哋會嫌少叫我儲算

十年都唔敢

冇病冇痛1個月最多駛使你1千幾百 有起上黎 4位數起
有fb之前個隻急病入左院幾日3萬 最後都係走左
而家隻狗每個月5000藥費 做奴才個陣一定要考慮清楚

立即向自己公司提出whatsapp有私隱問題！以此為切入點去令廢中廢老港豬要同我地一齊轉用Signal/tg!

一樣，因為未有被動收入

[url]走剩你當然點都辭啦，公司死公司賤
申脷：我公司就係賤，超想辭[/url]

以為係自己出post
做19 sales 而家又唔敢裸辭 同事又衰
裸辭壓力真係好大

奢侈品行業相關
辭職後諗住學門手藝先
同埋鞏固返英文水平
太耐無用倒退至小學雞水平

夾返水電煤飯錢都好應該姐，又唔係多

你知唔知有D人岩岩出黎做野，搵緊萬零蚊，家用要俾$3-5K
你講得岩呀，水電煤飯，洗唔洗5K?

兩老4-50歲仲要養你個出黎做野成年人，如果每女慳返果2-5千，到佢退休大可以請工人照顧/得閒去旅行，

兩老4-50歲，仲有工作能力，都做唔到退休打算，咁又唔檢討下自己?
2-5千，個仔女拎去進修，個ROI大幾多倍?真係栽培得好，一定多錢過你依家榨取果2-5K，呢個世界有通脹架。
睇野睇長遠啲

相反如果夾返自己生活費都草唔到錢，連養自己都做唔到，都唔方出色啦，仲學咩人成家立室[sosad]

草?儲字都唔識打
岩呀，咁一開始就唔應該生個仔女出黎
自己生活費都搞唔掂，仲生多件出黎，望養返自己

最後，人地家事，關你撚事咩
你家庭鍾意玩資源剝削，係你家庭既事
但唔關孝順呢樣野事
唔好覺得俾多2-5K，就好大愛
相反，你只係自私同短視

呢個世界大把免費娛樂
如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少
失業左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右,
諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活

原來失業已經可以做到,人生真係可笑

就係你呢d人將所謂既‘孝’變成責任先會搞成咁多人咁 父母子女如果互相尊重尊敬 子女點會‘不孝’ 你係街見到個人對你好 你都唔會對個人差 利申：我同父母由細到大關係都極好 由細到大佢地冇乜點強調我咩‘孝順’ 但我由細到大都俾人話孝順 大過先知原來有咁多變態父母 拎養大仔女既藉口 敲詐子女

未夠一年
已準備拎埋bouns就走

夠頂20年都仲係日日返工中

夠捱3年 裸辭左 唔知將來會唔會後侮

夠捱幾年都唔敢裸辭

未夠一年洗費
一出bouns即俾信

年薪12萬咁撚多，打拐腳都唔洗憂

一年後揾唔到工點算？

依加咁既時勢唔係更加要儲番啲錢
準備好移民

積蓄夠我捱4年

總之生佢地出黎都多舊魚，唔係講緊果d拎住拎黎防老ga老野，而係做子女ga都想兩老過得好d,唔講果d比人虐待ga case,以正常為例，冇人話一定要比幾多家用，咁如果佢地有能力洗撚佢地仔女養，咁唔比冇乜所謂

我同意係，唔想比家用咁咪自己出去住lor,想又食又拎當正生到你咁大，有手有腳出去工作，唔想比家用，仲要兩老養ga就食屎啦，講到佢地都欠左你咁，如果生仔女包到乜都比哂你好食好住咁嘆，咁真係唔好撚生佢出黎

呢個真，得閒請下食飯飲茶兩老都覺得好夠

依半年都儲左十幾萬但要交稅了

你自己無就話人吹, 你咪條7頭

你有無呀

咁茶錢都要俾下掛
又俾你私校 又供你去外國讀書

祼辭gp 歡迎你地入嚟傾